印度12架幻象戰機 越界攻擊巴國恐怖組織營地

印度12架幻象戰機 越界攻擊巴國恐怖組織營地

（中央社記者康世人新德里26日電）印度空軍12架幻象2000戰機今天黎明前越過實際控制線（LoC），摧毀沿線所有恐怖組織營地；但巴基斯坦軍方表示，印度戰機在巴國空軍即時反應下匆忙投彈逃離，未造成傷亡。

這是印度中央警察後備部隊（CRPF）巴士在印度控制的查摩與克什米爾省普爾瓦馬縣（Pulwama）遭巴基斯坦恐怖分子以自殺汽車炸彈攻擊，造成40多人死亡後，首次對巴基斯坦採取的報復性手術式攻擊。

國際亞洲新聞社（ANI）引述未具名的印度軍官說法報導，印度12架戰機黎明前越過實際控制線，在巴基斯坦占領克什米爾的恐怖組織營地投下1000公斤的炸彈。

這名印度軍方官員聲稱，這次空襲行動炸毀巴基斯坦西北城市巴拉克特（Balakot）、查科蒂（Chakothi）和巴國控制克什米爾首府穆薩法拉巴德（Muzaffarabad）一帶恐怖組織的據點。

官員說，實際控制線沿線的恐怖組織據點都在這次印度空軍的行動中被全部摧毀，穆罕默德軍（JeM）的控制中心也被摧毀。

穆罕默德軍先前聲稱，他們為普爾瓦馬縣的恐攻行動負責，成為印度報復的主要對象。

不過，巴基斯坦軍方發言人賈佛爾（Asif Ghafoor）稍早在推特（Twitter）表示，印度戰機違反雙方停火協定，從實際控制線穆薩法拉巴德段入侵，但面對巴國空軍即時而有效的反應，印度戰機在巴拉克特附近地區匆匆投放炸彈後逃離，無人傷亡，也沒有設施損壞。

賈佛爾並在推特上張貼印度空軍戰機匆忙投彈後炸彈碎片及被炸過的土壤照片，證實他以上的發言。（編輯：陳永昌）1080226